# NewsUsingViper
NewsApp adalah aplikasi yang menampilkan berita berita berdasarkan source dan category dengan data-data yang di provide  melalui API: "https://newsapi.org/v2"

## Setup Development
Version:
- iOS: 13.0 - Minimum Version
- XCode: 15.2 
- Swift: 5.0
- Architecture Design Pattern : Viper
- Moya

## Langkah _run_ proyek:
1. Masuk ke direktori PokeApp melalui terminal.
2. Lakukan perintah pod install.
3. Buka file **PokeApp.xcworkspace** di dalam direktorinya dan Build (command + B).
4. Pilih target **scheme** sesuai environment yang akan digunakan.
5. Untuk _run_ proyek aplikasi, pilih perangkat yang digunakan dan Run (command + R).

## Feature
1. Category Page : Page menampilkan category pada saat sebelum memilih Source.
2. Source List Page: Page menampilkan list source berita, user dapat melakukan search dan applikasi akan menampilkan list (limit 10), jika user melakukan scroll hingga item tertentu applikasi akan melakukan penambahan data hingga keseluruhan data di tampilkan (jika menggunakan query disesuaikan)
3. News List Page: Page menampilkan article - article berdasarkan category & source yang di pilih. Pada halaman ini sudah menerapkan endless scrolling, user dapat melakukan search article pada kolom yang sudah disediakan.
4. Detail News Page : Page menampilkan webview yang akan di load berdasarkan berita yang di pilih pada halaman news list page.

